\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.35in,bottom=0.4in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{circuitikz}
 %   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
%    \fancyfoot[R]{pierre.wulles@etu.univ-grenoble-alpes.fr}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(34,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){34}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}}
                             \end{picture}}\smallbreak}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq}}
  }}
    \begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Devoir surveillé: électricité}}}
\end{center}
\begin{center}
  \textit{Ce devoir est composé d'un ensemble de questions de cours et d'un problème sur un fait de société. Vous répondrez sur copie double, n'oubliez pas d'indiquer vos nom et prénom. Bon courage !}\\[2mm]
  \end{center}

\section{Cours}
\q Dans le schéma suivant, si $i=24$ A et $i_1 = 10 A$ que vaut $i_2$. Expliquer quelle loi permet d'avoir ce résultat.
\[\includegraphics[scale=0.6]{noeuds.png}\]
\quadri{2}
\q Dans le schéma suivant calculer la résistance totale

\begin{center}
  \begin{circuitikz}[european,scale=0.9, every node/.style={scale=0.9}]
    \draw (0,0) to[V, v=$E_1$, i=$i_1$]  (0,4) -- (4,4)
    %to [R, i=$i_2$, l=$R_2$] (2,0.5) -- (2,0) -- (4,0)
to[R, l=$200\Omega$] (4,2.5) to[R, l=$800\Omega$] (4,1) -- (4,0) 
(0,0) -- (4,0) ;
  \end{circuitikz}
\end{center}
\quadri{2}
\q Dans le schéma suivant calculer la résistance totale
\begin{center}
  \begin{circuitikz}[european,scale=0.9, every node/.style={scale=0.9}]
    \draw (0,0) to[V, v=$E_1$, i=$i_1$] (0,4) -- (2,4)
    to [R, i=$i_2$, l=$100\Omega $] (2,1.5) -- (2,0) -- (4,0)
 to[R, i=$i_3$, l=$250\Omega $] (4,4) -- (2,4)
(0,0) -- (2,0) ;
  \end{circuitikz}
\end{center}
\quadri{2}
\q Quelle particularité vue en cours possède une diode ? Faire le schéma d'une diode.
\quadri{2}
\q Donner trois moyens utilisés pour produire de l'électricité en France.
\quadri{4}
\q Expliquer la différence entre le courant alternatif et le courant continu.
\quadri{4}
\q On rappelle la loi d'Ohm: $U=RI$ en déduire la tension aux bornes d'une résistance de 500 $\Omega$ traversée par un courant de 0.03 A.
\quadri{2}
\section{Une affaire pas très honnête}
Lire l'article de journal suivant:\\
\textbf{Drôme : le cultivateur de cannabis confondu par sa facture d'électricité}\\
\textit{Un habitant de Bourg-lès-Valence de 24 ans a été interpellé lundi avec cinq gros pots de cannabis chez lui mais aussi et surtout l'attirail complet pour faire germer, pousser, récolter et transformer sa drogue. Les policiers du groupe "stupéfiants" de la sûreté départementale ont saisi chez lui une cabine d'une valeur de 1.000 euros. C'est une sorte de mini serre pour faire pousser la plante à la maison.\\}
\textit{Les policiers n'en sont pas à leur première interpellation pour ce qu'ils appellent de "l'autoproduction", c'est à dire faire pousser de la drogue à la maison. Mais ils rappellent qu'aux yeux de la loi, c'est un acte criminel car il est assimilé au trafic de stupéfiants. L'homme a pu être interpellé car son train de vie ne correspondait pas à ses revenus : cet intérimaire roulait en BMW et avait deux motos. Mais surtout, les policiers avaient vérifié sa consommation d'électricité auprès d'EDF et la trouvaient excessive. Il faut savoir que les appareils utilisés pour faire pousser des graines de cannabis "à la maison" sont gros consommateurs d'énergie, car ce type de "culture" réclame un éclairage régulier et une température constante. }\\

\q En sachant que la consommation moyenne d'un foyer est de 3kW.h par jour et en sachant qu'une cabine consomme 1000W pour fonctionner. Calculer la différence de consommation entre le dealer de Valence et une famille moyenne. Aide: dans une journée il y a 24 heures.
\quadri{2}
\q Expliquer comment un radiateur électrique chauffe, pourquoi une ampoule à incandescence chauffe t-elle ?
\quadri{2}
\q Proposer un montage représentant l'installation électrique d'une cabine. Votre montage comportera au moins une source de tension, une lampe et une résistance (radiateur).
\quadri{4}
\q Selon vous est-il plus judicieux de faire un montage série ou un montage en parallèle, pourquoi ?
\quadri{2}

%exercice oubli d'éteindre les phares 
\end{document}
